var examName="106年專科護理通論";
var exam=[
    {
        "id":1,"question":"關於專科護理師角色功能之敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"核心醫療行為的決策者"},{ans:"B",item:"病人照護的溝通協調者"},{ans:"C",item:"病人健康的教育者"},{ans:"D",item:"臨床照護的品質維護者"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":2,"question":"下列何者不是優質溝通訊息的必備條件？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"清楚簡單"},{ans:"B",item:"符合邏輯"},{ans:"C",item:"及時準確"},{ans:"D",item:"鉅細靡遺"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":3,"question":"一位35歲男性病人，初次診斷為大腸癌第四期，你是他的專科護理師。有一天他提到：｢主治醫師都好忙，每次來都很匆忙，我都不知道有什麼比較好的治療方法可以讓我選擇？｣，以下何種處理方式最適宜？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"跟病人說明主治醫師很忙，並代替說明治療計畫"},{ans:"B",item:"瞭解病人對疾病的接受程度後，說明治療方向"},{ans:"C",item:"協助病人及家屬與醫師討論未來治療方向"},{ans:"D",item:"進行身體評估，給予心理支持"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":4,"question":"針對病人的教育，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"技能領域的學習不需涵蓋認知領域的學習"},{ans:"B",item:"學習過程技能的獲得比情意態度的改變更重要"},{ans:"C",item:"回覆示教比錄影帶教學的學習保留效果佳"},{ans:"D",item:"完成衛教後應進行教學診斷性評量"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":5,"question":"專科護理師在設計病人衛教方案時，描述「個案於三天內表達願意學習胰島素注射」，請問此項教學目標屬於以下何項領域？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"認知"},{ans:"B",item:"情意"},{ans:"C",item:"技能"},{ans:"D",item:"綜合"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":6,"question":"專科護理師因醫療疏失造成病人傷害，而發生醫療糾紛，現已進入司法程序，依民事訴訟法第277 條規定，應由誰負舉證責任？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"由病人或家屬列舉醫護人員之醫療過失事實"},{ans:"B",item:"由專科護理師就其「無故意或過失」提出證據"},{ans:"C",item:"聘請律師由律師根據法律見解舉證"},{ans:"D",item:"由曾參與醫療過程的醫師舉證"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":7,"question":"一位70歲男性病人，車禍後左膝關節產生血腫，醫師檢查評估後，認為需要扎針抽吸排血，雖詳盡告知，但病人仍然拒絕接受這項處置。以下的敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"基於行善原則，為避免可能的後遺症，醫師仍應該執行"},{ans:"B",item:"基於尊重自主原則，即使可能導致後遺症，醫師也不應該執行"},{ans:"C",item:"基於行善原則，應認同病人想法，強調手術風險以建立病人的信心"},{ans:"D",item:"基於不傷害原則，扎針是侵入性處置，會造成病人的痛苦，應認同病人的想法"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":8,"question":"甲為專科護理師，乙為參加「專科護理師訓練課程」之護理師( 即訓練專師) ，關於甲、乙之執業項目，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"甲能提供病人醫學諮詢；乙不能提供病人醫學諮詢，僅能提供護理諮詢"},{ans:"B",item:"甲執行醫療業務，不需醫師親自在場監督；乙一定要醫師親自在場監督，始能執行醫療業務"},{ans:"C",item:"甲、乙均能依據「預立醫療流程」執行業務"},{ans:"D",item:"甲能執行「醫療業務」；乙不能執行「醫療業務」，僅能執行「醫療輔助行為」"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":9,"question":"李醫師因業務過失傷害罪遭起訴，法院以證人身分傳喚專科護理師甲出庭作證，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"甲不想涉入李醫師之官司，故未出庭，可能會被處以罰鍰"},{ans:"B",item:"甲不想涉入李醫師之官司，故未出庭，可能會被拘提"},{ans:"C",item:"甲出庭後，若拒絕作證，可能會被處以罰鍰"},{ans:"D",item:"甲出庭後，若拒絕作證，可能會觸犯偽證罪"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":10,"question":"甲病人衝入護理站，甩了專科護理師兩巴掌，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"甲病人成立「強暴公然侮辱罪」"},{ans:"B",item:"當地衛生局可依醫療法規定對甲病人開罰3 至 5 萬之罰鍰"},{ans:"C",item:"專科護理師應在1年內對甲病人提告，否則會喪失告訴權"},{ans:"D",item:"若專科護理師臉頰有受傷，可對甲病人提告傷害罪"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":11,"question":"關於「預立特定醫療流程」，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫院得由專科護理師「預立特定醫療流程」"},{ans:"B",item:"醫院可自由決定是否推行「預立特定醫療流程」"},{ans:"C",item:"衛生福利部會指定應推行「預立特定醫療流程」之醫院，被指定的醫院不得拒絕"},{ans:"D",item:"僅醫學中心層級之醫院，有推行「預立特定醫療流程」之責任"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":12,"question":"有關執行氣管插管之規範，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"不需醫師指示與監督，專科護理師得獨立執行之"},{ans:"B",item:"於醫師指示下，專科護理師得以執行之"},{ans:"C",item:"於醫師監督下，專科護理師得以執行之"},{ans:"D",item:"氣管插管乃屬「醫師必須親自執行之」，專科護理師無法執行"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":13,"question":"下列哪些項目不屬於專科護理師於醫師監督下執行之醫療業務？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"未及於肌肉及肌腱之表層傷口縫合"},{ans:"B",item:"初次胃造瘻管更換"},{ans:"C",item:"動靜脈雙腔導管拔除"},{ans:"D",item:"真空引流管拔除"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":14,"question":"專科護理師執行下列哪一項目，可被以密醫罪起訴？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"深層傷口縫合"},{ans:"B",item:"胸管拔除"},{ans:"C",item:"陰道擴張器( 鴨嘴器 ) 置入採集檢體"},{ans:"D",item:"依據預立特定醫療流程代為開立藥物處方醫囑"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":15,"question":"專科護理師在急診為病人換藥並進行衛教，病人家屬以手機拍攝換藥與衛教過程，除拍攝到換藥與衛教過程，也拍到專科護理師的臉，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"急診是公開場合，病人家屬有拍攝之權利"},{ans:"B",item:"病人家屬應取得專科護理師之同意始可拍攝"},{ans:"C",item:"病人家屬若有學習需求( 回家複習衛教內容) 之正當理由， 則不需取得專科護理師之同意"},{ans:"D",item:"拍攝到的影片， 若病人家屬只是自己觀看，沒有要公開( 如上傳臉書)， 則不需取得專科護理師之同意"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":16,"question":"個人資料保護法第6 條規定「個人之醫療資料，除非符合六種情形，否則不得蒐集或利用」，下列何者不屬此六種情形？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"當事人已自行公開其醫療資料，則可允許蒐集與利用"},{ans:"B",item:"當事人書面同意，則可允許蒐集與利用"},{ans:"C",item:"基於公共利益之目的，則可允許蒐集與利用"},{ans:"D",item:"學術研究機構基於醫療之目的，且有學術研究之必要， 當醫療資料已無從識別當事人，則可允許蒐集與利用"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":17,"question":"王先生陷入昏迷，王太太告知醫師不要對王先生施予心肺復甦術，但王先生的兒子拿出王先生的日記，日記上記載：「生命是美好的，我要奮戰到最後一刻，絕不簽署放棄急救的意願書」，下列處置何種最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"以王太太之決定為主，對王先生可不施予心肺復甦術"},{ans:"B",item:"不能抵觸王先生本人的意願，醫師仍應對王先生施予心肺復甦術"},{ans:"C",item:"醫療團隊可依專業判斷是否對王先生施予急救"},{ans:"D",item:"應聲請法院介入處理"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":18,"question":"根據 Jonsen 等人提出的臨床倫理思辨四象限，當做倫理決策時評估病人的心智狀態是否合乎在法律上具有行為能力，是屬於哪種考量？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫療適應性(medical indications ) "},{ans:"B",item:"病人意向 ( patient references )"},{ans:"C",item:"生活品質 ( quality of life ) "},{ans:"D",item:"情境特徵( contextual features )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":19,"question":"一位 49 歲的何太太，因膝關節疼痛而接受診治，抱怨最近常有熱潮紅、心悸、易怒與睡眠失調的問題，希望能做MRI 檢查。專科護理師判斷何太太關節問題與其上週的旅遊外傷有關，需要關節的處置與停經症狀等相關之自我照顧的教導與追蹤，她將此發現向主治醫師說明，但主治醫師未做進一步診察就下了焦慮的診斷，並醫囑整套的血液生化檢查、MRI檢查及抗焦慮藥物的處方。主治醫師對何太太的診斷和醫囑，最可能違背下列何項倫理原則？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"尊重病人的自主權"},{ans:"B",item:"誠實告知病情"},{ans:"C",item:"促進病人健康與生存 "},{ans:"D",item:"醫療資源分配公平正義"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":20,"question":"某專科護理師的上班時間為早上八點到下午四點，依其月薪折算，時薪為300 元。因業務需要，加班到晚上七點，請問「四點到五點」、「五點到六點」、「六點到七點」這3 小時的工資，各為多少元？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"300 元、300 元、300 元 "},{ans:"B",item:"300 元、400 元、500 元"},{ans:"C",item:"400 元、400 元、400 元 "},{ans:"D",item:"400 元、400 元、500 元"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":21,"question":"有關某 ICU重返列聯表記錄如下，以下敘述何者錯誤？( a.b.c.d表示人數)未計畫重返 計畫重返實際未重返 a b實際有重返 c d",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"計畫性重返率 d / ( b  d ) "},{ans:"B",item:"非計畫性重返率 a / (a  c)"},{ans:"C",item:"預期重返率 ( b  d ) / (a  b  c  d) "},{ans:"D",item:"總重返率 ( c  d ) / (a  b  c  d)"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":22,"question":"有關結核菌感染通報之敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"非細菌學確診，但經醫師診斷為結核病，並決定施予一完整療程之抗結核治療之病人則不需通報"},{ans:"B",item:"細菌學確診的病人如果在確診前死亡，因未曾接受抗結核藥物治療不用通報"},{ans:"C",item:"醫師診斷為潛伏結核感染( latent tuberculosis infection ) 而施予潛伏結核感染治療者，不需通報"},{ans:"D",item:"非結核分枝桿菌 ( non - tuberculous mycobacteria ) 感染者亦應通報"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":23,"question":"有關退伍軍人症傳染鏈之敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"嗜肺性退伍軍人菌是一種嗜氧的革蘭氏陰性桿菌"},{ans:"B",item:"水是嗜肺性退伍軍人菌的天然生長處"},{ans:"C",item:"院內感染來源可能來自於空調系統的冷卻水塔"},{ans:"D",item:"嗜肺性退伍軍人菌主要藉由人與人之間互相傳染"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":24,"question":"關於肺部聽診的敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"囉音 ( fine crackles ) 代表氣道阻塞"},{ans:"B",item:"肺氣腫(emphysema)會出現羊語音"},{ans:"C",item:"肺實質化 ( consolidation ) 不會出現耳語樣胸語音"},{ans:"D",item:"氣胸 ( pneumothorax ) 可出現呼吸音降低"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":25,"question":"何種腎病尿液檢查會有紅血球柱狀體 (RBC cast ) ？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腎絲球腎炎"},{ans:"B",item:"腎盂腎炎"},{ans:"C",item:"腎小管的缺血性傷害"},{ans:"D",item:"膀胱炎"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":26,"question":"有關於氣喘的敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"氣喘與特異體質過敏症( atopy ) 有很大的關係 ， 氣喘病人常合併過敏性鼻炎、異位性皮膚炎等共病症"},{ans:"B",item:"吸入型類固醇是治療的主要藥物"},{ans:"C",item:"氣喘治療共分六階， 合併治療 ( ICS + LABA, inhaled corticosteroid + long acting beta adrenergic agonist ) 建議於 二階( 含 ) 以上之病人使用"},{ans:"D",item:"對於氣喘控制不佳的病人，除使用藥物升階治療之外， 應考慮病人藥物吸入器( inhaler) 使用是否正確、是否仍暴露於危險因子中"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":27,"question":"以下何者是最需要優先接受流感疫苗注射的高危險群？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血液透析病人"},{ans:"B",item:"6 歲以下的兒童"},{ans:"C",item:"有慢性病的成人"},{ans:"D",item:"長期照護機構中的老人"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":28,"question":"一位80歲女性病人因呼吸急促到院求診，身體檢查發現左側肺部扣診音為濁音，氣管向左偏移，呼吸音左邊較小聲且缺乏觸覺震顫，請問病人最有可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"左側張力性氣胸"},{ans:"B",item:"左側大量肋膜積水"},{ans:"C",item:"左側支氣管阻塞合併肺部塌陷"},{ans:"D",item:"左側心臟衰竭"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":29,"question":"一位38歲女性病人，平時有睡前小酌的習慣，今天早上起床突然感到一陣天旋地轉，合併有雙側聽力喪失、耳鳴、噁心嘔吐等症狀，到院檢查發現症狀已持續數小時，耳鳴時好時壞，兩耳有重壓感、眼震，但其他腦神經檢查無異常，請問最有可能是下列何種疾病？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"良性姿勢性暈厥"},{ans:"B",item:"前庭神經炎"},{ans:"C",item:"美尼爾氏症"},{ans:"D",item:"聽神經瘤 公告試題"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":30,"question":"下列心電圖變化，何者與高血鉀的關聯性最低？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"高尖T 波( peak T wave ) "},{ans:"B",item:"心房顫動( atrial fibrillation )"},{ans:"C",item:"接合點性心律( junctional rhythm ) "},{ans:"D",item:"心室心搏過速(ventricular tachycardia )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":31,"question":"一位急性心肌梗塞後的病人出現心率61-100beats/min，血壓為120/70mmHg，EKG如下圖，下列何者為正確之診斷及處置？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"診斷為AIVR( accelerated idioventricular rhythm ) ，只要觀察即可"},{ans:"B",item:"診斷為AIVR( accelerated idioventricular rhythm) ，需給予同步整流100 焦耳"},{ans:"C",item:"診斷為VT( ventricular tachycardia ) ，需給予不同步電擊 200 焦耳"},{ans:"D",item:"診斷為VT( ventricular tachycardia ) ，需給予同步整流 100 焦耳"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":32,"question":"門診急救中心的中年男子血壓70 / 40mmHg、全身冒冷汗、一直喊胸口悶痛、心電圖監視器呈現如下圖。此時應予下列何項電氣治療？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"同步整流100 焦耳 "},{ans:"B",item:"非同步電擊 100 焦耳"},{ans:"C",item:"同步整流200 焦耳 "},{ans:"D",item:"非同步電擊 200 焦耳"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":33,"question":"一位 52 歲男性病人，因胸痛、呼吸困難、盜汗持續30 分鐘，被送至急診；病人一到急診，無法測得血壓，心電圖如圖示，下列何者為最優先的處置？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"直接給予synchronized cardioversion 200 焦耳biphasic"},{ans:"B",item:"靜脈注射epinephrine 1mg，每3~5 分鐘給一次"},{ans:"C",item:"直接給予defibrillation 200 焦耳biphasic"},{ans:"D",item:"靜脈注射amiodarone 300mg"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":34,"question":"一位 12 歲女童，5 天前開始腹痛、嘔吐、無法進食，於兩天前入住加護病房，目前體溫39 C、每分鐘心跳100次、血壓60 / 40mmHg、鈣離子6.1mEq /L，creatinine 2.0mg / dL，理學檢查發現Grey Turner’s sign，腹部X光呈現cutoff sign，下列何者為最可能的診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腸疝氣"},{ans:"B",item:"腸繫膜動脈症候群"},{ans:"C",item:"急性出血性胰臟炎"},{ans:"D",item:"出血性尿毒症候群"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":35,"question":"一位67歲男性病人，今天被家人送到急診，病人主訴頭痛、心悸，而且在家裡測得血壓是176 / 120 mmHg，在急診測得血壓192 / 136 mmHg，身體檢查和抽生化血液檢驗，初步沒有不正常的發現，醫囑nifedipine ( 5mg) capsule sublingual stat 以降低病人血壓，你對該處置之看法為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"正確，因為這是按照治療指引的標準做法"},{ans:"B",item:"正確，nifedipine sublingual 給藥能快速降壓並減少副作用"},{ans:"C",item:"不正確，因為sublingual 的給藥方式效果並不好"},{ans:"D",item:"不正確，因為nifedipine 可能會造成心肌缺氧"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":36,"question":"病人主訴下背痛及右小腿內側麻痛，理學檢查右足背上彎屈曲( dorsiflexion ) 無力，右膝反射消失，最可能受損的神經根為下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"L4"},{ans:"B",item:"L2"},{ans:"C",item:"S 1"},{ans:"D",item:"S 2"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":37,"question":"心肌酵素 ( cardiac enzymes) 於診斷急性心肌梗塞，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"在急性再灌流療法( reperfusion )後，CK-MB會較晚出現"},{ans:"B",item:"troponine I是診斷急性心肌梗塞的生化指標"},{ans:"C",item:"BNP對心肌傷害有專一性，可輔助診斷急性心肌梗塞"},{ans:"D",item:"CK 在 2 - 3 小時內升高，尖峰是在12 小時"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":38,"question":"對阿茲海默症及老年人憂鬱症進行鑑別診斷時，下列何者較常出現於老年憂鬱症的病人？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"常常抱怨自己會出現認知方面的問題"},{ans:"B",item:"病程進展較為緩慢"},{ans:"C",item:"自己不知道答案的問題，也會試著盡量回答"},{ans:"D",item:"不會因認知障礙造成日常生活的困擾"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":39,"question":"關於Torsades de pointes 心室頻脈，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"低血鎂、低血鉀及低血鈣皆可誘發"},{ans:"B",item:"amiodarone、procainamide 及 tricyclic antidepressant 等藥物皆可誘發"},{ans:"C",item:"即使血鎂濃度正常，也可給MgSO4治療"},{ans:"D",item:"Torsades de points 心室頻脈通常會自己停止"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":40,"question":"一位62 歲慢性苔癬化濕疹病人，使用來路不明藥物，導致體重增加，中心性肥胖，四肢卻變瘦，背頸部脂肪沉積及月亮臉，最不可能合併下列何種表現？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"皮膚變薄、容易瘀血"},{ans:"B",item:"骨質疏鬆"},{ans:"C",item:"高血鉀引起水腫"},{ans:"D",item:"葡萄糖耐量異常或糖尿病"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":41,"question":"關於缺血性腦中風的敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"暫時性缺血性腦中風是指在1 小時內神經功能完全回復的中風"},{ans:"B",item:"一般急性腦中風病人施打靜脈血栓溶解劑的黃金時間是3~4.5小時以內"},{ans:"C",item:"大於80 歲或有糖尿病的急性腦中風病人， 靜脈血栓溶解劑的黃金時間仍以 3 小時為限"},{ans:"D",item:"有大血管阻塞症狀的急性腦中風病人，動脈血栓摘除術的黃金時間是6~8小時以內"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":42,"question":"當病人出現肌肉無力之症狀，且其患部神經學之檢查如下時，最可能發生神經病變之區域為何？<br>肌肉張力<br>肌肉萎縮<br>感覺異常<br>牽張反射<br>表現形態<br>增強<br>無<br><br>無<br>增加",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"上運動神經元"},{ans:"B",item:"下運動神經元"},{ans:"C",item:"神經肌肉交界處"},{ans:"D",item:"肌肉群"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":43,"question":"關於三叉神經受損時之症狀，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"咀嚼肌的運動功能通常不受影響"},{ans:"B",item:"外耳部分的感覺通常不受影響"},{ans:"C",item:"角膜反射通常不受影響"},{ans:"D",item:"會影響臉頰的觸覺及痛覺，但通常冷熱覺不受影響"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":44,"question":"一位 47 歲糖尿病男性病人，2 天來喉嚨痛，原以為是感冒，但是出現吞嚥疼痛與困難的症狀日益嚴重，診斷為深頸部感染。以下何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"門診第一線口服抗生素治療"},{ans:"B",item:"齒源性感染為主因"},{ans:"C",item:"嚴重者可致死"},{ans:"D",item:"深頸部感染好發在秋冬季節"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":45,"question":"下列何者不是造成陰離子間隙( anion gap, AG ) 代謝性酸中毒的原因？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"酗酒"},{ans:"B",item:"飢餓"},{ans:"C",item:"使用ethylene glycol "},{ans:"D",item:"嘔吐"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":46,"question":"依據 2014 年美國糖尿病學會建議糖尿病的診斷標準，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"測量空腹(至少8 小時)血糖 126 mg/dL"},{ans:"B",item:"糖化血色素(HbA1c ) 濃度  7％"},{ans:"C",item:"糖尿病症狀加上隨機性血中葡萄糖濃度 200 mg/dL"},{ans:"D",item:"75 克口服葡萄糖耐受性測試 2 小時血糖  200 mg/dL"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":47,"question":"一位 70 歲罹患慢性腎臟病的病人，血清肌酸酐濃度為1.6 mg / dL，估計腎絲球過濾率( eGFR ) 為43 mL / min /1.73 m2，此時病人處於慢性腎臟病( GFR 分期 ) 第幾期？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"第1 期 "},{ans:"B",item:"第2 期 "},{ans:"C",item:"第3 期 "},{ans:"D",item:"第4 期"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":48,"question":"一位 38 歲尿毒症男性病人，因續發性副甲狀腺功能亢進接受副甲狀腺切除手術，身體檢查發現Chvostek’s sign，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Chvostek’s sign 為血壓計加壓帶充氣造成腕痙攣"},{ans:"B",item:"可考慮靜脈注射 calcium gluconate"},{ans:"C",item:"可考慮靜脈注射 calcitonin"},{ans:"D",item:"0.9 ％N/S hydration"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":49,"question":"一位70歲男性病人因肺炎發燒住院，發生跌倒事件後，骨盆X光如下，判讀為何種情形？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"坐骨支骨折( ischial ramus fracture )"},{ans:"B",item:"股骨轉子間骨折( intertrochanteric fracture )"},{ans:"C",item:"腸骨翼骨折( iliac wing fracture )"},{ans:"D",item:"股骨頸骨折( femoral neck fracture )"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":50,"question":"一位 50 歲女性業務員，主訴左肩痠痛，無法舉高，尤其在晚上的時候，常會痛到無法向左邊側睡，無創傷史也無發燒，理學檢查左肩有壓痛點，肩關節活動範圍受限，X光檢查無特別發現，此病人最可能是什麼情形？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"類風濕性關節炎"},{ans:"B",item:"退化性關節炎"},{ans:"C",item:"沾粘性關節囊炎"},{ans:"D",item:"肱三頭肌肌腱炎"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":51,"question":"一位 40 歲男性脊椎損傷病人，長期使用導尿管，其尿液檢查發現有菌尿症，臨床無發燒及其他症狀，最適當的處理為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"使用抗生素治療格蘭氏陽性菌"},{ans:"B",item:"使用抗生素治療格蘭氏陰性菌"},{ans:"C",item:"使用抗生素治療格蘭氏陽性及陰性細菌"},{ans:"D",item:"不須使用抗生素治療"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":52,"question":"一位 55 歲男性病人因上腹疼痛至胃腸科門診，經上胃腸道內視鏡檢查，發現有十二指腸潰瘍，同時urease test為陽性，最適當之治療為Amoxicillin® ＋Klaricid® 合併下列何種藥物？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"制酸劑( antacid ) "},{ans:"B",item:"第二型組織胺受體阻斷劑(H2 - blocker )"},{ans:"C",item:"質子幫浦抑制劑( proton pump inhibitor ) "},{ans:"D",item:"胃黏膜保護劑( gastric mucosa protectant )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":53,"question":"如下圖所示，常見腹部臟器的疾病轉移痛(referred pain )，何者配對較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"A：十二指腸潰瘍穿孔"},{ans:"B",item:"B：膽結石絞痛"},{ans:"C",item:"C：外傷性脾臟破裂"},{ans:"D",item:"D：子宮及骨盆腔發炎"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":54,"question":"急性B型肝炎病人，下列何項檢測不會呈陽性？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"HBsAg "},{ans:"B",item:"HBeAg "},{ans:"C",item:"Anti -HBc IgM "},{ans:"D",item:"Anti -HBs"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":55,"question":"目前臨床上最常用來診斷慢性C型肝炎之血中檢驗為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"C 型肝炎病毒表面抗原 (HCsAg) "},{ans:"B",item:"C型肝炎病毒 e 抗原(HCeAg)"},{ans:"C",item:"C型肝炎病毒基因型 (HCV geno-type ) "},{ans:"D",item:"C型肝炎病毒抗體 ( anti -HCV)"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":56,"question":"依據 Surgical Care Improvement Project 之建議，在例行性無併發症之一般外科手術，使用預防性抗生素之時間上限為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"靜脈點滴注射至病人不發燒及血中白血球數正常為止"},{ans:"B",item:"開刀期間單一靜脈注射，之後口服抗生素至出院為止"},{ans:"C",item:"術後 48 小時"},{ans:"D",item:"術後24 小時"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":57,"question":"下列安眠藥物，在初期使用時，何者最可能有「夢遊症」( sleep -walking) 的副作用？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"zolpidem(Stilnox® ) "},{ans:"B",item:"diphenhydramine (Venan® )"},{ans:"C",item:"lorazepam( Ativan® ) "},{ans:"D",item:"trazodone (Mesyrel® )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":58,"question":"動脈血呈現： pH 7.2、3 HCO 14.2 mEq / L、PaCO2 30 mmHg、anion gap 20 mmol / L，最不可能之原因為？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"過度換氣症候群"},{ans:"B",item:"水楊酸中毒"},{ans:"C",item:"飢餓"},{ans:"D",item:"腎衰竭"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":59,"question":"區分「急性譫妄」(acute delirium)和「急性精神病發作」(acute psychosis)，在病史詢問中最重要的三個問題，不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病人在發病前的精神與認知狀態"},{ans:"B",item:"本次發作是否伴隨胡言亂語或幻覺的症狀"},{ans:"C",item:"最近的藥物使用史"},{ans:"D",item:"本次發作開始的時間與進程"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":60,"question":"趙先生是45 歲上班族，近日因血壓偏高住院，出院前趙太太詢問「除了降血壓藥物治療之外，平日生活型態該如何調整？」，以下建議何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"規律運動習慣(如每天快走或有氧運動30 - 40分鐘，每週至少3- 4天)及體重控制"},{ans:"B",item:"低鹽飲食，每日攝取鹽分不宜超過6克(< 6g NaCl /day)"},{ans:"C",item:"得舒(DASH)飲食原則，除大量蔬果及高膳食纖維食物之外，建議降低不飽和性脂肪酸的攝取"},{ans:"D",item:"酒精攝取總量每天不宜超過兩杯( ≤ 2drinks / day) 或 30 克"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":61,"question":"一位 35 歲女性病人，主述有下腹疼痛、發燒及陰道分泌物增加，理學檢查下腹部近骨盆腔有輕度反彈痛，經陰道骨盆腔檢查時觸壓子宮頸有疼痛現象( cervical motion tenderness ) ，其最可能之診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"cystitis"},{ans:"B",item:"pylonephritis"},{ans:"C",item:"pelvic inflammatory disease"},{ans:"D",item:"ectopic pregnancy"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":62,"question":"有二種篩檢糖尿病病人的方法：方法A 為血糖大於120 mg / dL 者為糖尿病，方法B 為血糖大於160 mg / dL 者為糖尿病，以下敘述何者為正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"方法B的敏感性 ( sensitivity) 高於方法A"},{ans:"B",item:"方法B的特異性 ( specificity) 高於方法A"},{ans:"C",item:"方法B測得的偽陽性 ( false positive ) 人數高於方法A"},{ans:"D",item:"方法B測得的偽陰性( false negative ) 人數低於方法A"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":63,"question":"一位 50 歲男性病人，因右脇部(flank) 劇烈疼痛至急診室就診，合併噁心及嘔吐，無創傷史，理學檢查右脇部有敲痛，無Murphy’s sign，尿液檢查發現有血尿，最可能之診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"acute cholecystitis"},{ans:"B",item:"acute pancreatitis"},{ans:"C",item:"acute myocarditis"},{ans:"D",item:"acute renal stone colic"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":64,"question":"一位被狗咬傷的病人到急診就醫，傷口看起來乾淨，你想知道是否有必要給予抗生素以預防傷口感染，搜尋文獻結果顯示：被狗咬傷的傷口平均有14 ％ 的感染率，而使用預防性抗生素可使感染率降低至7 ％。請問其益一需治數( number needed to treat, NNT ) 是多少？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"7"},{ans:"B",item:"14"},{ans:"C",item:"21"},{ans:"D",item:"28"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":65,"question":"有關提升病人用藥安全之敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫院應推動病人用藥整合， 病人及家屬也應參與用藥整合過程"},{ans:"B",item:"醫療人員應主動詢問、登錄與更新病人目前用藥與不良反應史"},{ans:"C",item:"醫囑 開立與輸入錯誤之事件，以劑量錯誤及重複用藥比例佔最多"},{ans:"D",item:"藥物事件錯誤發生階段中，以醫囑開立階段發生的錯誤最少"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":66,"question":"一位 65 歲口腔癌病人，開刀後接受化學及放射治療。第一次化療後，引起嚴重白血球低下症而住院，病人住院後仍持續進行放射治療，直到數天後放射腫瘤科醫師接獲血液腫瘤科醫師通知後才暫停治療，但病人已接受了五次治療，有可能出現嚴重之副作用。針對此事件之改善方案或處置，下列何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"檢驗數值異常時，建議可在系統畫面以不同顏色顯示，以突顯警示效果"},{ans:"B",item:"醫院應對所有同仁加強病人安全觀念的宣導，並適度訂定罰則，以減少病安事件之發生"},{ans:"C",item:"因發現較早，病人尚未出現副作用，不算病安事件，不須通報"},{ans:"D",item:"嚴重白血球低下症為化學治療無法預期之副作用， 且發生機率因人而異，屬於病安事件之例外範圍 公告試題"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":67,"question":"在 GRADE 評分系統中，何者不是證據等級及品質需降級(downgrading)的因素？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"不一致性( inconsistence )"},{ans:"B",item:"間接性( indirectness )"},{ans:"C",item:"存在劑量－ 效應關係( dose - response gradient )"},{ans:"D",item:"發表偏差( publication bias )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":68,"question":"持續性品質改善的詮釋，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"以個體單位任務為方針"},{ans:"B",item:"主要以外在顧客為導向，例如病人及家屬"},{ans:"C",item:"授權讓第一線員工有參與決策的機會"},{ans:"D",item:"注重成果的時效性，較不考量資料及統計的應用"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":69,"question":"針對臨床照護指引的敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"幫助臨床人員更有效率得到實證照護資訊"},{ans:"B",item:"發展出來後，應用上仍應有文化及個別考量"},{ans:"C",item:"是應用實證過程形成的"},{ans:"D",item:"可以增加不同醫療院所提供照護的變異性"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":70,"question":"有關體能活動及體適能，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"糖尿病病人在運動時，因為肌肉組織利用葡萄糖增加，有助降低血糖"},{ans:"B",item:"有氧運動的目的在增加肌力及肌肉質量"},{ans:"C",item:"就算是已經有退化性關節炎的病人，運動可以減緩肌肉萎縮"},{ans:"D",item:"建議高血壓病人做等張運動比等長運動佳"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":71,"question":"針對口腔癌的描述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"台灣地區口腔癌的病理組織學型態以鱗狀細胞癌為多"},{ans:"B",item:"台灣地區口腔癌發生的部位以舌部為多"},{ans:"C",item:"口腔癌的晚期雖會發生頸部淋巴結轉移，但較不會遠端骨頭轉移"},{ans:"D",item:"口腔癌癌前病變的治療要經過手術切除及放射線治療"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":72,"question":"疼痛在臨床上已被視為第五個生命徵象，如果你單位的品管監測項目為「所有病人在入院時都有進行疼痛評估」，下列何者是適當的結果指標？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫院有訂定具實證基礎的疼痛評估作業程序及規範"},{ans:"B",item:"幫病人辦理入院的健康照護者有能力進行疼痛評估"},{ans:"C",item:"護理人員有依照標準規範進行疼痛評估"},{ans:"D",item:"所有的病人都依照標準規範被評估疼痛且適當記錄"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":73,"question":"身體檢查發現病人腳指頭如右圖，與下列何種診斷的關聯性最小？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"社區性肺炎( community acquired pneumonia )"},{ans:"B",item:"肺部類肉瘤病(pulmonary sarcoidosis )"},{ans:"C",item:"肝硬化(hepatic cirrhosis)"},{ans:"D",item:"感染性心內膜炎(infective endocarditis) 公告試題"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":74,"question":"有關健康照護品質的描述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"台灣地區過去曾發生的醫療照護疏失類型以治療為最多，例如給藥錯誤"},{ans:"B",item:"台灣地區醫療照護疏失的原因以溝通因素為最多，例如手寫醫囑潦草"},{ans:"C",item:"照護品質的評值焦點在病人的知識與行為改變，屬於護理過程的評值"},{ans:"D",item:"影響護理品質的因素，包括護理病人的結果、護理人員的工作表現、及成本控制政策下盈餘的潛力"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":75,"question":"關於嚼食檳榔的敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"氣喘病人嚼食檳榔會使氣喘加劇"},{ans:"B",item:"嚼食檳榔會增加食道癌的罹患機會"},{ans:"C",item:"嚼食檳榔會誘發心律不整心肌梗塞"},{ans:"D",item:"去除紅灰或白灰後，檳榔本身是不會致癌"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":76,"question":"一位 63 歲的病人，在一個月前因肺炎住院時被初次診斷出有糖尿病，執行胰島素注射治療，血糖控制良好，並於一週前出院。今日因低血糖且高燒入急診後住院治療，針對這位病人的治療策略中，下列何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"將胰島素注射方式改為口服藥物方式"},{ans:"B",item:"請病人示範執行胰島素注射的整個流程"},{ans:"C",item:"收集並評估病人近兩天的飲食與運動相關資料"},{ans:"D",item:"開立血液、痰液與尿液檢驗以排除感染的可能性"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":77,"question":"醫院評鑑暨醫療品質策進會提升手術安全之執行策略，不包含下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"落實手術辨識流程及安全查核作業"},{ans:"B",item:"落實預防性抗生素使用規範"},{ans:"C",item:"建立適當機制，檢討不必要之手術"},{ans:"D",item:"提升麻醉照護品質"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":78,"question":"53歲的王太太於兩年前停經，主訴家族史中有骨質疏鬆症，王太太詢問該如何預防骨質疏鬆症，下列建議何者最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"至少每週三次走路運動將有助骨質的保護"},{ans:"B",item:"需要每日服用500mg的鈣補充劑"},{ans:"C",item:"考慮每週使用雙磷酸鹽類藥物( 例如 alendronate ) 治療骨質疏鬆症"},{ans:"D",item:"使用選擇性動情激素受體調節劑( selective estrogen receptor modulator )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":79,"question":"有關病人聽力的檢查，下列敘述何者為正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Weber test是把震動的音叉放在頭部正中央，當有傳導性的聽力問題時，聽力受損的耳朵反而聽到比較大的聲音"},{ans:"B",item:"Weber test用來測試是否有聽力喪失，但無法用來做鑑別診斷是傳導性或是感覺神經性異常"},{ans:"C",item:"Rinne test 是把震動的音叉放在頭部正中央，當有傳導性的聽力問題時，聽力受損的耳朵會聽不到音叉的聲音"},{ans:"D",item:"Rinne test 用來測試是否有聽力喪失 ，但無法用來做鑑別診斷是傳導性或是感覺神經性異常"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":80,"question":"有關臨床照護指引品質之評估重點，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"發展指引的小組需是同一領域的專家"},{ans:"B",item:"指引中對涵蓋的臨床問題表達明確"},{ans:"C",item:"指引的發展是採用系統性的方法搜尋證據"},{ans:"D",item:"在彙整建議時有考量對健康的利益、副作用與風險 公告試題"}],
        "answer":"A"
    }
    
]